# aop-part2-chapter05 - 전자액자



# 목차

1. 인트로  (완성앱 & 구현 기능 소개)
2. Android 기기 권한 받아오기
3. 권한을 통해 사진 가져오기
4. 사진을 가져와서 목록 구성하기
5. 액자 화면 구성하기
6. Activity Lifecycle을 알아보고 완성도 높이기
7. 아웃트로


# 이 챕터를 통해 배우는 것

- **Layout** 을 그리는 법
  - 가로 화면으로 그리기
- **Android Permission** 사용하기
- **View Animation** 사용하기
- **Activity Lifecycle** 알아보기
  - https://developer.android.com/guide/components/activities/activity-lifecycle?hl=ko
- Content Provider
  - SAF (Storage Access Framework)



### 전자액자

저장소 접근 권한을 이용하여 로컬 사진을 로드 할 수 있음.

추가한 사진들을 일정한 간격으로 전환하여 보여줄 수 있음.
